<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!DOCTYPE resources [
    <!ENTITY pres "<font color='@android:color/holo_red_dark'>Ᵽ.</font>">
    <!ENTITY resp "<font color='@android:color/holo_red_dark'>℟.</font>">
    <!ENTITY cruz "<font color='@android:color/holo_red_dark'><b>♱</b></font>">
    <!ENTITY antif "<font color='@android:color/holo_red_dark'><b>Ant.</b></font>">
    ]>

<resources>
    <string name="app_name">Legio Mariæ</string>
    <!-- Strings usadas na Catena -->
    <string name="tituloCt">Catena Legionis</string>
    <string name="antifonaCt">&antif; Quem é esta que avança como a aurora, formosa como a lua, brilhante como o sol, terrível como um exército em ordem de batalha?</string>
    <string name="magnificatCt">&pres; A minh’alma &cruz; engrandece ao Senhor\u200B\n&resp; E se alegrou o meu espírito em Deus, meu Salvador\n&pres; Pois ele viu a pequenez de sua serva,\u200B* eis que agora as gerações hão de chamar-me de bendita.\n&resp; O Poderoso fez por mim maravilhas\u200B* e Santo é o seu nome!\n&pres; Seu amor, de geração em geração, \u200Bchega a todos que o respeitam.\n&resp; Demonstrou o poder de seu braço,\u200B* dispersou os orgulhosos.\n&pres; Derrubou os poderosos de seus tronos\u200B* e os humildes exaltou.\n&resp; De bens saciou os famintos\u200B* e despediu, sem nada, os ricos.\n&pres; Acolheu Israel, seu servidor,\u200B* fiel ao seu amor\n&resp; Como havia prometido aos nossos pais,\u200B* em favor de Abraão e de seus filhos, para sempre.\n&pres; Glória ao Pai, ao Filho e ao Espírito Santo\u200B*\n&resp; Como era no princípio, agora e sempre, Amém.</string>
    <string name="precesCt">&pres; Ó Maria concebida sem pecado,\n&resp; Rogai por nós que recorremos a Vós.\n\n&pres; Oremos: Senhor Jesus Cristo, Mediador nosso perante o Pai, que Vos dignastes escolher a Virgem Santíssima, Vossa Mãe, para Mãe e Medianeira nossa junto de Vós, concedei misericordiosamente a quem a Vós recorrer, buscando os Vossos favores, se regozije de os receber todos por Ela.\n&resp; Amém. </string>
    <string name="antifonaCtLt">&antif; Quae est ista\u200B* quae progréditur quasi auróra consúrgens, pulchra ut luna, elécta ut sol, terríbilis ut castrórum ácies ordináta?</string>
    <string name="magnificatCtLt">&pres; Magní <font color="@android:color/holo_red_dark"><b>♱</b></font>  ficat\u200B* ánima mea Dóminum\u200B\n&resp; Et exsultávit spíritus meus\u200B* in Deo salutári meo.\n&pres; Quia respéxit humilitátem ancíllae suae,\u200B* ecce enim ex hoc beátam me dicent omnes generátiones.\n&resp; Quia fecit mihi magna qui potens est \u200B* et sanctum nomen eius.\n&pres; Et misericórdia eius a progénie in progénies\u200B* timéntibus eum.\n&resp; Fecit poténtiam in bráchio suo,\u200B* dispérsit supérbos mente cordis sui.\n&pres; Depósuit poténtes de sede,\u200B* et exaltávit húmiles.\n&resp; Esuriéntes implévit bonis\u200B* et dívites dimísit inánes.\n&pres; Suscépit Israël púerum suum,\u200B* recordátus misericórdiae suae.\n&resp; Sicut locútus est ad patres nostros,\u200B* et sémini eius in sǽcula.\n&pres; Glória Patri et Fílio,\u200B* et Spírituí Sancto\n&resp; Sicut erat in principio, et nunc, et semper et in saecula saeculorum, Amen.</string>
    <string name="precesCtLt">&pres; María sine labe concépta,\n&resp; Ora pro nobis, qui confugimus ad te.\n\n&resp; ad te recurréntibus .&pres; Oremus: Dómine Jesu Christe, noster apud Patrem mediátor, qui beatíssimam Virginem matrem tuam, matrem quoque nostram et apud te mediatórem constitúere dignátus est: concéde propítius; ut quisquis ad te benefícia petitúrus accésserit cuncta se per earn impetrásse lætétur. Qui vivis et regnas cum Deo Patre in unitate Spíritus Sancti, Deus, per ómnia sǽcula sæculórum.\n&resp; Amém.</string>
    <string name="latim">Latim</string>
    <string name="linguaNativa">Português</string>
    <!-- Strings usadas nas orações iniciais -->

    <!-- Strings usadas nas orações finais -->
</resources>